% vim: foldmethod=marker:foldmarker=<<<,>>>:syntax=tex
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{myscrext}
    [2009/12/28 My koma extensions]

\RequirePackage{hyperref}
%\RequirePackage{etoolbox}
%\bookmarkchap/sec/part fait l'équivalent de \addchap sans rajouter de toc (tout en mettant le bookmark)
%\bookmarkchap* fait l'équivalent de \addchap* mais rajoute le bookmark

\newcommand*\bookmarksec{%
\secdef\@addbmsec\@saddbmsec}
\newcommand*{\@addbmsec}{}
\def\@addbmsec[#1]#2{\section*{#1}%
%\pdfbookmark[\toclevel@section]{#2}{bm@#2}%
\Hy@writebookmark{\thesection}%
  {#2}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@section}%
  {toc}%
\if@twoside\ifx\@mkboth\markboth\markright{#1}\fi\fi
}
\newcommand*{\@saddbmsec}[1]{\addsec*{#1}%
\Hy@writebookmark{\thesection}%
  {#1}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@section}%
  {toc}%
%\pdfbookmark[\toclevel@section]{#1}{bm@#1}
}

\newcommand*\bookmarkchap{%
\secdef\@addbmchap\@saddbmchap%
}%
\newcommand*{\@addbmchap}{}%
\def\@addbmchap[#1]#2{%
\chapter*{#2}%
%\pdfbookmark[\toclevel@chapter]{#2}{bm@#2}%
\Hy@writebookmark{\thechapter}%
  {#2}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@chapter}%
  {toc}%
\if@twoside\@mkboth{#1}{}\else\@mkboth{}{#1}\fi%
}%
\newcommand*{\@saddbmchap}[1]{
\addchap*{#1}
\Hy@writebookmark{\thechapter}%
  {#1}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@chapter}%
  {toc}%
%\pdfbookmark[\toclevel@chapter]{#1}{bm@#1}
}

\newcommand*\bookmarkpart{%
\secdef\@addbmpart\@saddbmpart%
}%
\newcommand*{\@addbmpart}{}%
\def\@addbmpart[#1]#2{%
\part*{#2}%
%\pdfbookmark[\toclevel@part]{#2}{bm@#2}%
\Hy@writebookmark{\thepart}%
  {#2}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@part}%
  {toc}%
\ifx\partmark\@gobble\else\@mkboth{#1}{}\fi
}%
\newcommand*{\@saddbmpart}[1]{
\addpart*{#1}
\Hy@writebookmark{\thepart}%
  {#1}%
  {\@currentHref}%
  {\toclevel@part}%
  {toc}%
%\pdfbookmark[\toclevel@part]{#1}{bm@#1}
}

\newenvironment{addcontentsisbookmark}{
\let\addcontentsline@orig\addcontentsline
\def\addcontentsline##1##2##3{%toc,chapter,chaptername
    \Hy@writebookmark{\csname the##2\endcsname}%
      {##3}%
      {\@currentHref}%
      {\csuse{toclevel@##2}}%
      {##1}%
}%
\ignorespaces}{\let\addcontentsline\addcontentsline@orig\ignorespacesafterend}%
